export const quiz = {
    totalQuestions: 15,
    questions: [
        {
            id: 1,
            question: "تعداد حلقه های المپیک",
            answers: ["۵ عدد", "۶ عدد", "۷ عدد", "۸ عدد"],
            correctAnswer: "۵ عدد",
        },
        {
            id: 2,
            question: "ارتفاعات سهند در کدام استان قرار دارد",
            answers: ["آذربایجان شرقی", "آذربایجان غربی", "کردستان", "زنجان"],
            correctAnswer: "آذربایجان شرقی",
        },
        {
            id: 3,
            question: "کدام درخت نماد صلح است",
            answers: ["سرو", "زیتون", "سیب", "نارنج"],
            correctAnswer: "زیتون",
        },
        {
            id: 4,
            question: "تجریه ظروف پلاستیکی چند سال طول میکشد",
            answers: ["۵۰ سال", "۵۰۰ سال", "۵ هزار سال", "۵۰ هزار سال"],
            correctAnswer: "۵۰۰ سال",
        },
        {
            id: 5,
            question: "جزایر لانگرهانس در کجا قرار دارد",
            answers: ["اقیانوسیه", "لوز المعده", "اسپانیا", "جمجمه"],
            correctAnswer: "لوز المعده",
        },
        {
            id: 6,
            question: "کدام شهر به عنوان پایتخت کشور کانادا شناخته می‌شود؟",
            answers: ["تورنتو", "ونکوور", "اوتاوا", "مونترال"],
            correctAnswer: "اوتاوا",
        },
        {
            id: 7,
            question: "در کدام قاره قاره آنتارکتیکا قرار دارد؟",
            answers: ["آفریقا", "آسیا", "آمریکا", "قاره آنتارکتیکا"],
            correctAnswer: "قاره آنتارکتیکا",
        },
        {
            id: 8,
            question: "چه چیزی مایع ترین ماده روی زمین است؟",
            answers: ["آب", "نفت", "زیتون روغنی", "آب معدنی"],
            correctAnswer: "آب",
        },
        {
            id: 9,
            question: "کدام ماده گاز در جو زمین اصلی‌ترین عامل گلخانه‌ای است؟",
            answers: ["اکسیژن", "نیتروژن", "کربن دی‌اکسید", "آرگون"],
            correctAnswer: "کربن دی‌اکسید",
        },
        {
            id: 10,
            question: "کدام کشور به عنوان کشور ماهیت خودتغییرده (Shapeshifting) شناخته می‌شود؟",
            answers: ["آلمان", "هلند", "مالزی", "آمریکا"],
            correctAnswer: "هلند",
        },
        {
            id: 11,
            question: "در کدام قاره کشور استرالیا قرار دارد؟",
            answers: ["آسیا", "آفریقا", "آمریکا", "استرالیا"],
            correctAnswer: "استرالیا",
        },
        {
            id: 12,
            question: "کدام سیاره به نام خدای دریا در اساطیر رومی شناخته می‌شود؟",
            answers: ["زمین", "مریخ", "نپتون", "یورانوس"],
            correctAnswer: "نپتون",
        },
        {
            id: 13,
            question: "کدام کشور بزرگ‌ترین کشور جهان از نظر مساحت است؟",
            answers: ["روسیه", "کانادا", "چین", "آمریکا"],
            correctAnswer: "روسیه",
        },
        {
            id: 14,
            question: "چه کسی تئوری جاذبه را ارائه داد؟",
            answers: ["آینشتاین", "نیوتن", "فارادی", "هاکینگ"],
            correctAnswer: "نیوتن",
        },
        {
            id: 15,
            question: "کدام عنصر شیمیایی به نماد 'Fe' شناخته می‌شود؟",
            answers: ["کلسیم", "آهن", "سرب", "نیکل"],
            correctAnswer: "آهن",
        },
    
    ],
};
